Разница между обьявлением переменных через var, let и const, заключается вследующем:
var - объявляет как локальную, так и глобальную переменную, чем засоряет windiw.
let - объявляет локальную переменную в области видимости блока.
Поведение var похоже на let, но var игнорирует блоки и не может быть локальной внутри цикла. var выходит за пределы блоков if, for и т.д.
const - объявляет переменную, значение которой присваевается один раз и изменить ее уже нельзя.
